中大定教大

中大乞食文科
教大術科讀五年

利申: 後門狗

BA唔值錢
BED值錢

咁樣既思維入教大你一定會後悔
除非屋企好等錢洗

同你一樣 不過我係中大engine
最後揀bed

唔使諗 中大
咪聽child登仔老點
你估教席真係咁易搵咩
分分鐘讀完5年教院
再做多5年TA都未必搵到perm
你人生已經無咗十年

TA直跳perm梗係搵唔到啦
知唔知自己講緊乜

教大學生每次搭係中大校巴經過望到中大門口都會低頭咁行過

所以喺中大個出口出閘 兜美心去搭校巴

中大

就算唔係TA都冇可能直perm 啦

望門興嘆
原來大學站搭校巴去教大仲要收錢
小學教大 中學中大
不過你後門 公開試都唔方好
中學一見你拎得個2、3 直接掉走你份CV
文科仔再考DSE 懷疑個分都唔會升好多 仲要重考有啲學校唔睇

佢連perm contract gm cm at ta 0.x都未分清就學人點人
受佢點就真係奶嘢
費事比佢老羞成怒屌我教大仔
利申支大教書佬

教席飽和晒
個個仲以為咁好搵

中大。。u life 完勝

揀中大最後一年先補pgde啦

兩句講晒
揀Edu就包生仔
揀支大你成世人計圓滿啲

中大，畢業後考政府工

band1 唔請教院仔

best answer

教大咩術科先
唔同術科，行情可以爭好遠

藝術

你中英水平點？ 入到去second major都得
教大個bed係小學定中學？
中大係咩科？

中英水平正常唔太差
教大BEd冇講明，應該中小學都教得
中大藝術

中大純藝術，興趣科，師資仲有大學名聲毋庸置疑不過出路就麻麻 而本身想做教育而唔打算做藝術家嘅，讀呢科可以幫我提升本科知識，但要補PGDE先有資格

教大就雙學位黎，除咗藝術教育同創作，仲有藝術行政，文化野讀，學多d野同叫有個中小學教師牌唔洗再考PGDE，不過認受性又唔知高唔高

好難揀

中大藝術報PGDE 一定收。只可以講，中大大部分科目比較傳統，重視學術性。

教書就中大再pgde啦
中學唔請咪教小學囉

ps以前教書

有得讀中大但揀讀教大絕對會後悔
除非你想鳩fingfing hea讀等出黎教書

巴打可唔可以講下呢幾樣既分別？
淨係知contract 係老屎忽先有

TA= Teaching assistant
AT= Assistant Teacher
TA有時同AT個界線好模糊
但最主要嘅工作都係協助老師處理一啲教學上嘅工作
換句話講即係啲老師唔想做嘅嘢就會抌晒比佢
例如星期六當值 會議紀錄 整理past paper 代吉堂
乜q豬頭骨都啃
但當中最主要嘅分別會係有冇得入班教書
好多學校嘅AT都可能會負責返一至兩個班別嘅科目
冇嘅都會俾你教下放學啲增潤保底班
而TA就真係絕大部份都係做Admin野
咁點解啲人唔做老師去做ta at呢
好多時都係啲人未接受/接受緊師訓想入學校拎定啲經驗（at ta)或者其實想成世打份牛工（ta)
GM=Graduated Master which is 你理解真正嘅老師
即係入咗編制跟pt跳
咁但係呢又會有時有個0.x嘅小數係前面
咁其實呢就係講緊非全職嘅gm
咁上面講到有啲學校都會請at幫手教書
有啲學校反而會鍾意請個半職/0.7/0.9gm
出返gm point 0.5 /0.7/0.9嘅人工
（不過做嘅嘢同1.0gm冇分別）
但好處就係入咗編制跟point 跳
你今年譬如pt17 0.5gm
35000 x0.5=17500可能同AT冇乜分別
但下一年如果你搵到份1.0gm
咁就計你pt 18 36700

不過帶返個頭盔
呢啲嘢睇學校practice
任佢玩的
我只係跟我serve過學校情況講
其他同工可以補充

唔該晒絲打 啲information好有用
有冇識人fg之後真係完全搵唔到工？呢啲可以點搞

答埋你
Cm前朝遺物唔多講了
而Perm同contract
姐係你份聘書合約幾耐
perm可以理解為玩一世
你唔作姦犯科基本上可以hea到退休
Contract 就一至三五年不等完約再續/走
基本上你gm位好彩嘅都要挨十碌八碌contract 等上面班老嘢退休讓返個位出嚟先會有機會perm到
所以上面條傻鳩話由ta直搵perm係好撚反智

你話搵教席易唔易
我只能夠話依兩三年食緊雙非尾水
眼見jump 好多post
聽我啲connection 講近幾年支大pgde bed fg 都接近100%搵到gm位
但你如果依家都仲讀緊到你兩三年後grad未必有咁好景
何況今時今日咁嘅時勢只會越來越多人想入行
PGDE年年爆到七彩
X科ft二三四百個application 收三個都夠膽死

唔好聽d on9講

做教畜 我保證你畢業指住中大仔笑都得

讀中大啦

中大教院 此post已完

屋企人/你等錢駛咪教大
唔等就中大

教大搵唔搵到教席又係問題
視藝教育唔知難唔難入行

一定係中大然後補PGDE

中大無論係學術定Ulife都一定好過教大，教書資歷方面其實之後補返張PGDE就搞掂

而且時間上都應該係中大加PGDE會好啲（？）正常後門上中大應該係Senior intake，即刻讀2年，讀埋PGDE都係3年，但後門入雙學位應該係要讀4年，咁點計都係中大抵玩啲喎

利申：打算老師，後門入中大，考慮過中大本科定中大雙學位，最後決定本科+PGDE

作為一個真正的大學生
文史哲的訓練很重要
很多名人 高官 都係文課出身

教大只係職前訓練
教授教育理論和實習
但很多同學本科知識
只停留在中六水平

學生求知慾強
你得半桶水怎能把對方的水桶裝滿？

搏入dip ed首先要問自己
一百個applicants 入面自己係咪最fit嗰個
你咁有自信入硬都係好事

中大加PDGE

仲好貴添 成$5.3

中大100%
讀教院=後悔終生
利申垃圾教院仔

樓主要諗自己想唔想教書
唔想，想做其他工：中大
想，想一出黎個個月3皮幾，年年跳point：教大

如果想教書其實可以細分
想教中學：中大+pgde
想教小學：教大bed

樓上有人提出中大+pdge呢條路
坦白講，咁係最理想既，但係樓主要諗自己願唔願意take risk

年年pgde都爭餐死，無人保證到你係中大讀四年，之後可以直入pdge，再出黎教書
樓主可以搵吓連登pgde post睇吓情況點
假如入唔到，你可能要做住ta同其他工去報pgde
你願唔願意take 呢個risk

所以想簡簡單單讀五年出黎教書一定係教大

至於教大出黎搵唔搵到工，我就唔建議你信連登仔既我身邊D人點點點，呢樣嘢充滿bias
等於我呢個教大出身既，會答你我身邊既人個個都搵到工，但呢個好明顯未必係實際情況

年年唔同U都有出畢業生報告，樓主可以自己搵黎睇。江湖傳聞中學願意請三大，小學願意請教大。所以讀完教大有相當機率搵到工

不過讀教大就要預個名無咁好聽，過年三姑六婆問你讀邊間U，伯友唔能夠好自豪咁答佢。
而且教大確實係無咩Ulife

我又真係入得返PGDE

當時搏嘅其中一個原因係想教中學，揀咗搏dip ed之後呢2年都有花好多心機令自己做到”最fit”嘅人嘅，例如考返DSE、出去儲下經驗

另一個原因就係當時覺得我都花咗2年時間走後門，又知自己後門個底一定唔及直入好，寧願搏多次，揀本科起碼叫有充足嘅本科知識，將來搵工會好睇少少（我嗰科本科+PGDE易搵教席過雙學位）

我嗰陣就中大同中大比，都仲可以話我咁搏好傻仔，但樓主依家仲要係中大同教大比，咁無論將來係咪做老師，中大個名都好聽好多啦

你講嘅嘢我明呀
我自己都支大本科+post grad+pgde家吓教緊
我都知本科+pgde一定有料過bed架
但唔包生仔呀
唔想講到咁死點到班細路讀完一場空明唔明
你自己有pgde位係好彩
但你都知你自己砌低左幾多人先拎到個位啦

我都明，我自己心態反而係唔應該因為「唔敢搏」而將就，中大畢業始終都係中大畢業。只可以話如果決定搏，入到大學都要繼續好好裝備自己，好好計劃定第一年報唔到PGDE之後點做。